教大貼字辱蔡若蓮後笑住走 兩男外貌曝光

教育局副局長蔡若蓮長子昨(7日)晨墮樓身亡，各界紛紛致哀，然而專責培育香港下一代教師的香港教育大學，竟有人在校內的民主牆，張貼奚落蔡若蓮喪子的字句。有讀者向東網提供閉路電視畫面截圖，兩名於民主牆張貼字句的男子外貌曝光！

根據截圖所見，兩名身穿黑衣的男子先於昨午5時03分，站於民主牆前張貼紙張，而附近則有一名女子正在觀看展品。

於一分鐘後，有閉路電視畫面顯示，該兩名男子面帶笑容，並一邊閒聊一邊離開民主牆位置，一人身穿黑色T-Shirt及長褲，揹着背包，另一名帶眼鏡的男子，則身穿白色恤衫及一件深色毛衣，正拿着手機和手提包。二人貌似年約20多歲，暫未知是否教大學生。

勇士

證據呢 ?

文字獄

砌生豬肉

求其貼兩個人就話係，證據呢？

肯定係巴打黎

如果有大量學生都貼,會唔會踢晒出校

實joke 到你

垃圾東方

係佢地貼嗰句嘢
睇啲相未見到

呢個位係走廊wo
邊撚到看到民主牆

私隱資料使用原則？

呢2条无人性的畜牲

留名睇HALL掛BANNER

做正經野，點都戴囗罩啦

無犯法無證據(就算有)又唔係涉及重大公眾利益

洗唔洗搵下私穩專員??

又咪校方漏出去

後面條女more

可能佢地仲覺得香港有言論自由呢

cctv 可以咁用既咩

CLS CCTV啲片可以隨便公開架咩

到底啲片係邊到黎

私隱專員咪又係港共

邊間報館

cctv都隨便公開

閉路咁樣用架 香港發生咩事

應唔應該了解下係唔係有人涉嫌違反私隱守則

食撚屎啦白粉報

睇黎遲D 周街貼傳單都要CHECK天眼再登報紙了

唔笑住走唔通喊住走咩on9

頭一段勁有引導廢中情緒既意味
垃圾報紙

可能要call重案組添呀

民主牆唔係比人自由發言架咩

又公審年青人

越來越似文革呀！！

果然不出所料，有人「唔覺意」咁流出咗啲圖畀因報

你唔認同對方言行可以開記招發表自己睇法
對方做既野違反民主場守則你可以叫學生會拆
你認為對方犯法可以報警處理調查,是否公開
cctv由警方處理
但校方公開cctv應該係有私隱守則/法例規范，校方明顯over左

屌你老母臭閪 cctv係咁撚用途嫁

教大有職員保安違反私隱守則

俾人捉到其實會點
落transcript?
佢又唔係犯校規

( Show Blocked User - 大家都是中国人 )

連登仔有呢一日

睇死佢都係道歉之後話同學生達成協議

無事發生過

之後私隱專員公署又一定話證據不足以起訴

成個劇本都出左黎

精人出口，豬人出手

香港大学生

痴撚線

求其貼兩條友上黎就當係, 連貼既相都無

真係痴撚線，視私隱如無物
教大？大學黎？咁樣都得？
唔怪得香港啲教師咁撚樣，當啲學生狗咁撚

私隱專員公署 : 教大有自主權 投拆無理
肯定冇人會為出賣CCTV而受罰

刑事罪? ??

唔講以為滔天大罪

貼2個英雄出黎比我地贊?

法律整你唔到, 就動用紅衛兵 (愛字頭, 網絡五毛) 批鬥你

係咪可以告因報?

邊份報紙？

一齊投訴教大泄漏個人私隱算啦

唔比有言論自由？

白粉

pish

哦 咁話啲學生跳樓就唔涼薄 話局長個仔就涼薄? 屌人雙重標準之前睇下自己先啦

起底既野全部都係當事人自己擺上網公開既資料同相黎
你唔用ig/fb根本起唔到你
同cctv完全係兩回事黎

賣白粉嘅垃圾報紙都批鬥人？
利申，係外國，咬鳩我吖笨

佢地犯左咩法?? 咁樣開佢地全相 依加玩紅衛兵批鬥呀

依家變左開樣公開批鬥

屌你老母 今次支持個兩條友

貼張相你話係就係？我話佢兩個火星黎都得架啦

香港教育大學視個人私隱為無物

有讀者向東網提供閉路電視畫面截圖

乜撚野讀者會無啦啦有cctv screen cap????

同PCPD投訴啦

張仁良

惡到恭喜都唔得

CCTV 亂咁俾人睇仲要放上報紙
推到有人仆街

支那人又勝一仗

就算係真，都睇唔倒有咩正當性去公開呢D圖片，本身件事唔涉及刑事、亦係校內事務

現在真定假都好(尤其現時無佢地張貼嘅證據)，咁樣是旦話咩貼嘅人「外貌曝光」，其實有誹謗成分(因報最叻啦)

呢兩位當事人都可以主動去私隱專員投訴

"違反保障資料原則並不直接構成刑事罪行，惟私隱專員可發出執行通知，指令違反的人士／機構採取補救措施。

不遵守執行通知屬於刑事罪行，一經定罪，可被判處最高罰款港幣五萬元及監禁兩年。

若有人認為其個人資料私隱受侵犯而蒙受損失，包括情感傷害，可根據條例向相關的資料使用者申索，以彌補損失。私隱專員可代其提出法律程序以尋求補償，並給予法律協助。

條例把某些活動刑事化，包括誤用或不當使用個人資料以作直接促銷用途（第VI A部）；不依從查閱個人資料要求（第19條）；未獲資料使用者授權而披露取自其持有的個人資料（第64條）等。"

捉埋貼港獨

藍絲好似起左底，一個係大專界老師，一個係本土新聞記者

教育大學
講到咁道德，岳不群

證明香港已經進入左 1984 講緊果種 big brother is watching you 既時代

明明無做犯法野都可以咁樣公開貼之前搜人

仲衰過23條立法, 而家係睇你唔順眼已經可以起你底搜你出黎

教大
學人講尊重
而家自己學校都保護唔到自己啲cctv
仲要畀白粉拎到
食撚屎啦

教大畢業生表示可恥
出賣學生比傳媒公審 痴撚線

原來東網唔記得打格仔
現在先補番

痴撚線 文字獄？

咩唔記得
得登啦

傳真社唔出黎報下

擺明特登唔打
一出新聞
幾個討論區即時有五毛轉貼

天祐義士

點樣投拆? 報紙應該都有限制

香港教育大學涉公開閉路電視畫面 視個人私隱為無物

一齊投訴東方同教大

source?

自己唔敢公開, 就搵傳媒扮流出

保安主任慘成炮灰

個讀者係咪D保安
老閉有咩可能咁易俾街外人睇到
一定係職員自己放出去
為左批鬥可以去到幾盡

肯定有人要執包袱啦今次

唔似手機影
似CAP SCREEN

你地無做錯

俾閒雜人等睇到已經犯法

唔擺人上嚟啦，自己試下search

教畜張仁良 我屌你老母 個仔你有份架 咁落力做咩 想入教育局

傻豬嚟
共匪自己友邊會有事

保安專請廢老或新移民阿姐, 好易收買

on9, 仲要公開埋
香港真係痴撚左線

即係以後喺學校有學生笑鳩老師校長波子頭/獅子王呢d小學雞野，都要被人批一批鬥先，可笑可笑

原來「無品」都可以入罪

下次貼咩港獨海報一樣可以咁做 喜迎香港重臨文革

好恐怖

係喎，投訴啦

分明玩批鬥

岩先行過聽到啲保安話學生搞事

希望教大學生支持兩位同學仔

咁如果個兩個學生俾人屌到諗唔開又跳樓點算

未審先判 對當時人好唔公平喎

講嘢唔啱聽就用CCTV起人底，家下犯法呀屌你教大

【15:35更新】據教育大學內部流出影片，有兩名穿黑衣男子涉嫌於9月7日下午5時許前後在教育大學民主當上張貼紙張，被懷疑是張貼敏辱性標語的人，教育大學發言人回應指正檢視閉路影帶，但仍未確定兩涉嫌男子是否該校學生

文革

文革果陣會唔會有人講公唔公平 你出聲批鬥埋你

其實唔算影得好清楚

何XX

張相格都唔打，呢個傳媒道德操守都唔高得去邊

痴撚線公審
犯左邊條罪啊屌你老母

整封投訴信，一人一投訴

但已有人聲稱比人起底

想問下有人聲譽受損，有無人打算道歉

根本唔駛證明，有無證明依家都會當係果兩個人做
依家係玩批鬥，唔係犯法拉人定罪

文革係年青人公審人
而家係公審年青人

一樣既係都係果代人公審人

我諗係非口德村民嘅大學生都應該支持啦

咁人地當年怕俾人公審先走難落黎
五六十歲果D好懷念當年唱紅歌既日子架
(PS：果個係我老母)

係藍絲眼中, 年青人本身已經係一種罪

所以旺角暴動之後坐監班人全部係豬

如果唔係呢兩個做既
教大係咪仆硬街？

放料者

校外人喎，做乜撚野

講下野貼下紙唔俾

屈

五毛要搵個對象批鬥開工, 事實真相冇人理

講句恭喜都要文革式批鬥

公開左即係保安公司違規？如果話流出即係保安有漏洞

保安出問題就真

教大仔係時候威番次比八大睇,
搵番一二百個同學仔一齊貼聲援下同學仔

防止賄賂條例

報料俾報社 係有獎金

點擊率一周最高都有錢

教大咪8大之一囉

大熱天時著毛衣

快啲報警喇!根本就唔可以公開,個校長一定都係有法意見係唔可以公開,因為根本無刑事成份子

張教授提供

點解個讀者有老閉片段

有冇咁快呀

我屌你老母 死返大陸啦仆街

痴撚線批鬥
食屎啦成班既得利益者

想問如果個"讀者"條片係未經教大授權貪出黎嘅,
咁東方算唔算接贓??

教大係唔係應該追返佢嘅損失??

教院同學一齊去貼啦
睇佢審得幾多個

告返佢轉頭啦， 有咩罪
頂多叫犯校規

一人貼兩個字
或者就咁貼 恭起

想知換成戴耀庭喪子會點報道？「應有此報，抵你早死？」

絕對會，根本雙重標準

算
不過自己人唔需要理法律
法律係用黎打壓人既terms 黎

以後我都係戴口罩同cap 帽返學啦，路過都會俾人擺上網

校長都講明會放人上網
D卒仔敢自己亂黎咩
當然比人屌咪推哂比保安主任

推都唔洗推啦今時今日
直認都得

咩證據都冇就貼人個樣出街 ，我行過跟住你影我相話係我做都得啦on99

犯左咩法？

原來就係你條為人師婊

搵啲街外人去貼咪得

張超雄比人話佢個女弱智係抵死，中大教大幾時譴責呀，屌你老母 ?

東方日報係咪犯法
好不安丫

佢食屎啦

佢真係咁講？痴撚線

既然有人將 cctv 片段上網，咁就要大公無私既張仁良校長交個同事出黎炒魷魚喇

支那人互相包庇你認為佢會咁做咩？
老廉都廢武功啦
自己諗下支那人幾咁腐敗

以後要多用領導人金句，實行以子之矛攻子之盾，五毛都語敢出聲。

有自由嫁wor

有讀者向東網提供閉路電視畫面

個讀者點攞到

有讀者向東網提供閉路電視畫面截圖

咪扮野啦教大
賊喊捉賊

保安相當有嫌疑

恭喜人哋喪子就真係痴撚左線啦

如果係嗰老師絕對炒得，嗰記者就睇佢老細。

夠恭喜人哋喪子恐怖

批鬥學生

自己做過咩自己知

希望唔使坐監

冇犯罪都可以公審，正如成日公審D狗公出軌第三者咁

有漏洞就要改善

原來係校長

垃圾支那校長

保安同教院呢家互相射波
保安話尋晚已經比左條片學校
學校就賴保安

高等教育機構校長偉論

留名等7出國際

雖然無人識教大

Cctv原來可以公開

搵人寫下信俾QS、THE

Hong Kong Education University leaks CCTV footage, "we're posting them online": vice-chancellor

呢單都係社會問題長期累積既結果
第一時間唔係反思
係借死人去清算政敵
屌你老母

BTW QS Education教院排十幾，唔係冇人識架

奶共>>>排名
有黨既照顧重要D

支那五毛狗
當年毛魔批死父母啊
你隻狗咪又係屁都唔敢放
你隻支那狗扮咩有道德

有漏洞係已經犯左法啊戆鳩

件事愈搞愈大

即刻道謙, 恭喜佢個仔獲毛魔接見啦

呢單野可以點玩

拋個波比公衆去批鬥兩個學生，咩嘢校長嚟㗎！？

咁問大人 係公堂之上估下野咁 又有乜罪名呢？

「教育」大學

你條傻鳩快D跟唔得掂冚家退出宇宙啦

本身都會比高登起到底架啦

做咩jack, 一向高登連登都係咁仆街咁幸災樂禍架啦

新聞黎架咩？

佢成撚日唔打格仔

你唔食撚屎

貼大字報無犯法；

得CCTV影到，無人證，無「犯人」認罪口供，可唔可以肯定係佢做先；

佢無犯法，你放人張CCTV出街，一定犯法！

一早Block左呢隻共狗

所以話阿副局長個仔死得好

越搞越多野
洗唔洗全城去奔喪呀屌你老母

死得有價值

貼意見犯左罪 d官發撚左癲 開始亂吠

貼人張相出黎做乜鳩

咁撚狗嘅

Cap你老母咩五毛狗
恭喜埋你老豆老母俾狗屌呀

大家記得投訴埋東方日報

CCTV可以咁用？

一定要搵邊個睇CCTV，絕對告得入

保安話唔關佢地事，條片已經係校方度

唉
乜鳩都當案查
總之大家小心

但佢公開咗好似就不誠實使用電腦
好似以前陳生咁

左邊果個係咪許延金堅！應該係，我表揚許延金堅為民立好榜樣！

投訴咗先，有冇用係睇幾多人投訴

現在已經不是可以講法律的情況了，一句支那都可以玩到人破產，共產黨眼中衹是玩不玩你，如何玩你，不用考慮法理上是否需要理據。

agger

又話洩密係仆街果D人去左邊

留名睇連登仔雙重標準

咁少事影響唔到國家唔會介入啦 之前係講港獨入你香港人姐
另一邊有金仔同侵侵要理呀

係咪要本人報警先會受理

高登係一言堂
你唔係覺得連登會唔係下話
話你戇鳩怕你嬲呀

去死啦支那畜

咁犯法咩？流出cctv 可否呈堂？

莫須有

分分鐘踢出校社會服務令

學生有言論自由貼嘢鬧垃圾局長有咩問題，痴撚線，十足十文革咁要批鬥

有犯法？要咁樣通緝

你話係就係啊 我話係東方記者老母

冒犯蔡若蓮大字報暫鎖定兩人所為 更新：2017/09/08 18:07
教育局副局長蔡若蓮的兒子墮樓身亡，教育大學校園內一度出現冒犯性大字報，政府及校方均嚴厲譴責。教大校長張仁良表明痛心及內疚，若證實張貼標語的兩個人是學生，會依程序處理。校董會主席馬時亨就叫香港人反省，是否想這兩人當上子女的教師。

標語於星期四下午五時出現在教育大學民主牆上，即晚已經拆走，教育大學校長張仁良作出最嚴厲譴責。校方翻看了閉路電視，初步發現是兩名男生所貼。教育大學校董會主席馬時亨表示，教大會追查始末、追究到底，又叫香港人反省，是否想這兩人當上子女的教師。

教育大學的學生行為守則列明學生在學期間，需要謹言慎行、維護學校聲譽等，如果違反，校方可向學生發出「行為失當警告」，或交由「學生紀律委員會」處理。如果紀律委員會主席認為表面證據成立，就會安排聆訊，可以行使的處分有八項，包括譴責信、罰款最多 5,000 元、大學服務令，以至開除學籍或撤銷學位等。

若果成間學校最大粒既要你交片或者做野

你估班垃圾保安會唔會為左份工俾佢睇?

英雄

傳媒操守都違反啦，起碼登報道歉啦

Tvb提都無提過